﻿+++  
title = "1.3 Web тоже не идеал"  
description = "Выполнение задачи Git 4"  
author = "Maxim Podgornykh"  
date = "2019-07-24"  
categories = [ "Linux", "GIT", "README" ]  
tags = ["Git", "Basic", "Task 4"]  
weight = 10  
+++

Выполнение задачи Git 4
========================


### 1.3 Web vs MD

Есть прекрасный стандартизированный язык разметки, принятный во всем интернете - html. На сегодняшний день он позволяет делать гипертекст с однозначным его прочтением и отображением. Так почему же мы не пишем документацию на Web-сайте?

Проведя исследование, я выяснил, что и здесь есть свои существенные минусы:  
1. Документация на сайте отделена от проекта и может быть не доступна пользователю по разным причинам: нет сети, упал сайт и т.д.  
2.  Возникают дополнительные затраты времени и сил на публикацию и ведение сайта, нужна CMS, знания в веб-программировании, хостинг и т.д.  
3. Web-сайт сложно читать из bash  
4. Сохраненные html-страница плохо читается в текстовом виде, расползаются ссылки

Ну ладно, хорош бросать г.. на вентилятор.

Подведем итоги и посмотрим, как обрести дзен и гармонию.




